const comprehensiveQuestionBank = [
    // Module 1: AI基础知识 (10 questions)
    {
        问题: "机器学习和传统编程的主要区别是什么？",
        options: [
            "机器学习需要比传统编程更多的内存和计算资源",
            "机器学习从数据中学习模式，而非依赖预设的明确指令",
            "机器学习在处理大规模数据和复杂计算时速度更快",
            "机器学习对计算能力的要求更低，硬件配置更简单"
        ],
        correct: 1,
        module: "AI基础知识"
    },
    {
        问题: "哪种机器学习方法使用带标签的训练数据？",
        options: [
            "监督学习",
            "无监督学习：从无标签数据中发现隐藏模式", 
            "强化学习：采用基于奖励的反馈机制",
            "深度学习：基于多层神经网络架构"
        ],
        correct: 0,
        module: "AI基础知识"
    },
    {
        问题: "相比于传统机器学习，深度学习的关键特征是什么？",
        options: [
            "需要更多数据存储空间和更大的训练数据集",
            "在现代硬件上运行更快，结果产出更迅速",
            "采用包含多个隐藏层的神经网络结构",
            "所需训练数据更少，能适应较小规模数据集"
        ],
        correct: 2,
        module: "AI基础知识"
    },
    {
        问题: "生成式AI与其他AI系统的主要区别何在？",
        options: [
            "在处理信息和响应用户查询时速度更快",
            "内存占用更少，运行效率高于其他AI类型",
            "在结果预测和分类任务上准确度更高", 
            "能够创造全新内容，而非仅分析现有数据"
        ],
        correct: 3,
        module: "AI基础知识"
    },
    {
        问题: "下列哪项不属于当前AI已具备的能力？",
        options: [
            "文本生成与自然语言处理",
            "图像识别与计算机视觉分析",
            "真正的自我意识与主观意识",
            "多语种间的语言翻译"
        ],
        correct: 2,
        module: "AI基础知识"
    },
    {
        问题: "无监督学习主要用于实现什么目标？",
        options: [
            "图像分类与视觉数据中的对象识别",
            "在无标签数据中发现隐藏的内在模式", 
            "基于历史数据趋势预测特定结果",
            "遵循预设规则与预定义的决策树"
        ],
        correct: 1,
        module: "AI基础知识"
    },
    {
        问题: "在AI领域中，“训练数据”具体指什么？",
        options: [
            "用于教导AI模型识别模式的数据集合",
            "AI系统生成的最终输出与结果",
            "计算机硬件的技术规格与配置要求", 
            "开发过程中使用的编程语言与编码框架"
        ],
        correct: 0,
        module: "AI基础知识"
    },
    {
        问题: "强化学习最适合处理哪类任务？",
        options: [
            "文本分析与自然语言处理任务",
            "图像识别与计算机视觉应用",
            "通过奖励与惩罚机制进行试错学习", 
            "数据存储与数据库管理系统"
        ],
        correct: 2,
        module: "AI基础知识"
    },
    {
        问题: "下列哪项最准确地描述了神经网络？",
        options: [
            "与人类神经元相连的物理脑部植入设备",
            "连接多台计算机系统的互联网网络",
            "以分布式格式存储数据的存储设备", 
            "受生物神经网络启发的计算系统模型"
        ],
        correct: 3,
        module: "AI基础知识"
    },
    {
        问题: "使用AI进行模式识别的主要优势是什么？",
        options: [
            "相比传统软件开发方法成本更低",
            "能够发现人类可能忽略的大规模数据中的复杂模式", 
            "提供更快的网络连接与改进的网络性能",
            "具备更优的图形渲染与增强的视觉显示功能"
        ],
        correct: 1,
        module: "AI基础知识"
    },

    // Module 2: 大型语言模型 (10 questions)
    {
        问题: "LLM是哪几个英文单词的缩写？",
        options: [
            "Large Language Model（大语言模型）",
            "Linear Learning Machine（线性学习机，用于自动化数据处理）",
            "Local Language Manager（本地语言管理器，用于翻译服务）", 
            "Logical Learning Module（逻辑学习模块，用于决策系统）"
        ],
        correct: 0,
        module: "大型语言模型"
    },
    {
        问题: "大语言模型（LLM）如何生成回答？",
        options: [
            "通过搜索预存答案库与模板数据库",
            "基于训练数据学到的模式，预测最可能出现的下一个词", 
            "通过实时联网获取最新信息",
            "遵循预设的if-then规则与逻辑决策树"
        ],
        correct: 1,
        module: "大型语言模型"
    },
    {
        问题: "在LLM中，“token”指的是什么？",
        options: [
            "用于验证用户身份的安全密钥",
            "某种神经网络架构的设计组件",
            "LLM所能处理的最小文本单位", 
            "存储用户交互记录的数据库条目"
        ],
        correct: 2,
        module: "大型语言模型"
    },
    {
        问题: "以下哪项是LLM的主要局限性？",
        options: [
            "无法处理文本或理解自然语言输入",
            "所有处理与响应都依赖互联网连接",
            "无法理解英语以外的其他语言", 
            "可能生成看似合理但实际错误的内容"
        ],
        correct: 3,
        module: "大型语言模型"
    },
    {
        问题: "什么是“提示工程”？",
        options: [
            "精心设计输入文本，以从LLM获得理想输出的方法", 
            "构建AI系统所需的计算机硬件与物理基础设施",
            "安装软件与配置系统依赖项的过程",
            "网络配置与分布式计算的服务器设置"
        ],
        correct: 0,
        module: "大型语言模型"
    },
    {
        问题: "什么是“少样本提示”？",
        options: [
            "使用极简短、上下文信息最少的提示",
            "在提示中提供少量示例，以引导LLM的回应", 
            "在单次交互中同时提出多个问题",
            "仅使用简单词汇和基础语言结构"
        ],
        correct: 1,
        module: "大型语言模型"
    },
    {
        问题: "LLM的上下文窗口大小为何重要？",
        options: [
            "它决定了互联网速度和网络连接性能",
            "它影响屏幕分辨率和视觉显示质量", 
            "它限制了模型单次处理所能考虑的文本总量",
            "它控制着处理速度和计算效率"
        ],
        correct: 2,
        module: "大型语言模型"
    },
    {
        问题: "使用“系统提示”的主要好处是什么？",
        options: [
            "能提升系统速度与处理效率",
            "可节省内存并减少计算资源消耗",
            "能改善图形渲染与视觉输出质量", 
            "可为LLM的回应设定上下文框架与行为准则"
        ],
        correct: 3,
        module: "大型语言模型"
    },
    {
        问题: "下列哪种方法有助于提升LLM的输出质量？",
        options: [
            "在提示中提供具体信息和清晰的上下文", 
            "使用随机输入和不可预测的提示策略",
            "仅使用简短词汇和简单句式",
            "避免提供示例，让模型自行猜测意图"
        ],
        correct: 0,
        module: "大型语言模型"
    },
    {
        问题: "如果LLM的回复不理想，最佳应对方式是什么？",
        options: [
            "接受该结果，因为模型无法改进",
            "优化提示，提供更具体的指令或示例", 
            "重启计算机并清空系统内存",
            "改用其他语言重新尝试"
        ],
        correct: 1,
        module: "大型语言模型"
    },
            // Module 3: RAG (10 questions)
            {
                问题: "RAG 是哪几个英文单词的缩写？",
                options: [
                    "Retrieval-Augmented Generation（检索增强生成）",
                    "Random Access Generator（随机访问生成器，用于自动化数据处理）",
                    "Rapid Analysis Gateway（快速分析网关，用于实时信息处理）",
                    "Real-time Application Grid（实时应用网格，用于分布式计算系统）"
                ],
                correct: 0,
                module: "检索增强生成"
            },
            {
                问题: "RAG 技术的主要目的是什么？",
                options: [
                    "提升AI的处理速度",
                    "将大语言模型与外部知识源结合，以生成更准确的回答",
                    "降低AI的计算资源消耗和成本",
                    "改善图形渲染和视觉输出质量"
                ],
                correct: 1,
                module: "检索增强生成"
            },
            {
                问题: "在 RAG 系统中，向量嵌入（Vector Embedding）是什么？",
                options: [
                    "用于存储结构化关系数据的数据库表",
                    "包含图像和视觉数据的文件",
                    "将文本语义转化为的数学向量表示",
                    "管理系统间数据传输的网络协议"
                ],
                correct: 2,
                module: "检索增强生成"
            },
            {
                问题: "RAG 工作流程的第一步通常是什么？",
                options: [
                    "不经过任何预处理，直接生成响应",
                    "使用传统索引方法将数据存入数据库",
                    "投入额外计算资源来训练模型",
                    "将用户查询和文档都转化为向量嵌入"
                ],
                correct: 3,
                module: "检索增强生成"
            },
            {
                问题: "相比仅使用大语言模型，采用 RAG 的主要优势是什么？",
                options: [
                    "能够访问特定、最新或专业领域的知识",
                    "运行成本更低，所需计算资源更少",
                    "响应速度更快，延迟更低",
                    "内存占用更小，存储需求极低"
                ],
                correct: 0,
                module: "检索增强生成"
            },
            {
                问题: "RAG 系统中的“语义相似性”是指什么？",
                options: [
                    "使用传统搜索算法进行精确词汇匹配",
                    "文本含义之间的关联程度，即使措辞不同",
                    "为高效存储管理而进行的文件大小比较",
                    "为提升响应速度而做的处理速度优化"
                ],
                correct: 1,
                module: "检索增强生成"
            },
            {
                问题: "在财务分析案例中，RAG 主要帮助检索什么信息？",
                options: [
                    "来自各种不相关来源的随机数据",
                    "关于客户个人的隐私信息",
                    "用于对比分析的相关财务文件和行业基准",
                    "系统的技术规格和硬件要求"
                ],
                correct: 2,
                module: "检索增强生成"
            },
            {
                问题: "RAG 系统中的“分块”是指什么处理过程？",
                options: [
                    "从存储系统中永久删除数据",
                    "将多个文件合并为一个归档文件",
                    "对信息进行加密以确保安全和隐私",
                    "将大型文档分割成更小、更易处理的部分"
                ],
                correct: 3,
                module: "检索增强生成"
            },
            {
                问题: "RAG 是如何提升财务分析准确性的？",
                options: [
                    "通过提供最新的财务数据和行业标准作为参考",
                    "通过使用算力更强的计算机来提升处理能力",
                    "通过增加内存来提升计算性能",
                    "通过离线工作，无需互联网连接"
                ],
                correct: 0,
                module: "检索增强生成"
            },
            {
                问题: "通常使用哪类数据库来存储和检索向量嵌入？",
                options: [
                    "采用传统表结构的关系型数据库",
                    "为相似性搜索优化的向量数据库",
                    "用于数据组织的电子表格应用",
                    "格式简单的文本文件系统"
                ],
                correct: 1,
                module: "检索增强生成"
            },
            // Module 4: Agentic AI (10 questions)
            {
                问题: "AI智能体与传统AI系统的关键区别是什么？",
                options: [
                    "更快的处理速度和更高的计算效率",
                    "能够自主进行目标驱动的决策与行动",
                    "更优越的图形渲染和视觉输出能力",
                    "更低的部署成本和资源需求"
                ],
                correct: 1,
                module: "Agentic AI"
            },
            {
                问题: "是什么使得AI智能体能够超越其核心训练数据来扩展能力？",
                options: [
                    "更大的内存分配和更强的存储能力",
                    "运算速度更快的处理器",
                    "集成外部工具并调用其功能",
                    "更优质的互联网连接和网络优化"
                ],
                correct: 2,
                module: "Agentic AI"
            },
            {
                问题: "在财务分析案例中，AI智能体如何协调工作流？",
                options: [
                    "严格遵循预设的脚本和自动化程序",
                    "通过随机试错的方法进行工作",
                    "复制其他系统或重复现有流程",
                    "利用LLM作为核心来规划并协调各专项工具"
                ],
                correct: 3,
                module: "Agentic AI"
            },
            {
                问题: "多智能体系统的主要优势是什么？",
                options: [
                    "不同特长的智能体可以并行处理不同任务",
                    "能够显著降低成本和运营开支",
                    "编程更简单，对复杂性的要求更低",
                    "通过性能优化提高单个处理任务的速度"
                ],
                correct: 0,
                module: "Agentic AI"
            },
            {
                问题: "在什么场景下，选择单智能体方案比多智能体更合适？",
                options: [
                    "涉及多领域专业知识的复杂问题",
                    "流程简单明确、且需要深度理解上下文的工作流",
                    "需要分布式处理的大规模运营",
                    "有并行处理和高并发执行的需求"
                ],
                correct: 1,
                module: "Agentic AI"
            },
            {
                问题: "什么是“智能体可重用性”？",
                options: [
                    "在不同计算环境中使用相同的硬件",
                    "在不同编程语言间移植代码",
                    "将智能体设计成能服务于多种场景，而非单一任务",
                    "在不同的应用和系统间共享数据库"
                ],
                correct: 2,
                module: "Agentic AI"
            },
            {
                问题: "在AI领域，MCP通常指代什么？",
                options: [
                    "用于工业自动化系统的机器控制协议",
                    "用于分布式计算的多计算机平台",
                    "用于数据优化的内存缓存进程",
                    "Model Context Protocol（模型上下文协议）"
                ],
                correct: 3,
                module: "Agentic AI"
            },
            {
                问题: "智能体间（A2A）协议的主要作用是什么？",
                options: [
                    "实现AI智能体之间的直接通信与协作",
                    "在不同计算系统之间共享文件",
                    "实现互联网浏览和网络内容访问",
                    "进行数据存储和数据库管理操作"
                ],
                correct: 0,
                module: "Agentic AI"
            },
            {
                问题: "当前AI智能体系统面临的主要限制是什么？",
                options: [
                    "无法处理文本或理解书面语言",
                    "安全性与可控性方面的挑战",
                    "运行速度太慢，无法满足实际应用",
                    "无法使用工具或与外部系统交互"
                ],
                correct: 1,
                module: "Agentic AI"
            },
            {
                问题: "记忆（Memory）在AI智能体中扮演什么角色？",
                options: [
                    "仅用于临时存储处理中的数据",
                    "仅用于数据备份和恢复",
                    "通过积累经验进行学习，从而实现自主运作",
                    "用于管理网络连接和通信协议"
                ],
                correct: 2,
                module: "Agentic AI"
            }
];
